[五大訴求缺一不可]醫學會前會長蔡堅 斥健康不用戴口罩說法 轟政府不封關 指駿洋邨非唯一選擇

香港醫學會今日（20日）向市民講解武漢肺炎疫情下的自我保護措施。醫學會前會長蔡堅不同意醫學組織聯會早前建議若市民健康就不用戴口罩的說法，又反問呼籲醫生要節省用防疫裝備的專科學院前院長「有冇用個腦講嘢」。

蔡堅針對若市民健康就不用戴口罩的說法，指出現時社區存在很多無病徵的帶菌者，戴口罩能夠減少病毒傳播。他又批評一些專科學院前院長呼籲前線醫生「慳啲用」防疫裝備，他感到十分反感，直斥「有冇用個腦講我唔知道」，反問他們有甚麼證據顯示醫生沒有慳住用。

蔡堅引述特首林鄭月娥說駿洋邨是隔離營的唯一選擇，他指現時還有離島如喜靈洲、鄰近禮賓府、具備醫療設施的港中醫院等，駿洋邨並不是唯一選擇，但他認為「政府聽唔聽係另一回事」。他又批評政府不封關無用，幾多個喜靈洲都沒有用。

在記者會結束後一眾醫生合照示範洗手動作，戴黑色口罩的蔡堅卻突然舉起「五大訴求，缺一不可」的手勢。他未有進一步解釋原因。

蔡手足~!

🖐☝️

林哲玄係唔係度

蔡醫生平時應該有上連登

睇得出蔡堅好想做啲野

我愛你

細個睇蔡堅
佢間房櫃桶有隻狗

【第貳拾陸期牆紙】 Failed State

TG :
FB :
IG :
WEB:

人如其名呀

推

「至於警察，我向來都唔係好信任，ICAC未成立時，我記得去差館被人伸手問攞錢。大約20年前，我被黑社會扑到玻璃樽入眼，20年後都未查到邊個做，雖然大家心中有數。近日的種種事件，令人覺得警隊的系統性有一定缺憾，最高級控制唔到低級、市民不信任，將來，係會有後果。」

睇到想喊